import IQuestion from "../Interfaces/IQuestion";

const questionList:IQuestion[] = [
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página na mesma pasta?",
    options: ["<a>", "<link>", "<href>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o texto alternativo para uma imagem?",
    options: ["alt", "caption", "description"],
    correctOption: "alt"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista ordenada?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<li>"],
    correctOption: "<ol>"
  },
  {
    question: "Qual é a tag usada para criar uma linha horizontal em HTML5?",
    options: ["<line>", "<hr>", "<linebreak>"],
    correctOption: "<hr>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 2?",
    options: ["<h2>", "<header>", "<h1>"],
    correctOption: "<h2>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de dados?",
    options: ["<table>", "<tabular>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um campo de entrada de texto?",
    options: ["<text>", "<input type='text'>", "<textarea>"],
    correctOption: "<input type='text'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma quebra de linha?",
    options: ["<br>", "<lb>", "<newline>"],
    correctOption: "<br>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página em um site externo?",
    options: ["<external-link>", "<link>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista de definição?",
    options: ["<list>", "<ul>", "<dl>"],
    correctOption: "<dl>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o URL de uma imagem em um elemento <img>?",
    options: ["src", "url", "link"],
    correctOption: "src"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma caixa de seleção (checkbox)?",
    options: ["<input type='text'>", "<input type='checkbox'>", "<select>"],
    correctOption: "<input type='checkbox'>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir um valor padrão para um campo de entrada de texto?",
    options: ["value", "default", "initial"],
    correctOption: "value"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<footer>' em HTML5?",
    options: ["Inserir um logotipo na página.", "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML.", "Criar uma barra de navegação."],
    correctOption: "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 3?",
    options: ["<h3>", "<header>", "<h4>"],
    correctOption: "<h3>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link de email?",
    options: ["<mail>", "<email>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma caixa de texto de entrada?",
    options: ["<text>", "<input type='text'>", "<textarea>"],
    correctOption: "<input type='text'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um botão de envio em um formulário?",
    options: ["<button>", "<input type='submit'>", "<a>"],
    correctOption: "<input type='submit'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 4?",
    options: ["<h3>", "<header>", "<h4>"],
    correctOption: "<h4>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um botão de opção (radio button)?",
    options: ["<input type='text'>", "<input type='radio'>", "<select>"],
    correctOption: "<input type='radio'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para agrupar elementos em um formulário?",
    options: ["<group>", "<fieldset>", "<formgroup>"],
    correctOption: "<fieldset>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página em um site externo?",
    options: ["<external-link>", "<link>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o texto alternativo para uma imagem?",
    options: ["alt", "caption", "description"],
    correctOption: "alt"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de dados?",
    options: ["<table>", "<tabular>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um campo de entrada de texto?",
    options: ["<text>", "<input type='text'>", "<textarea>"],
    correctOption: "<input type='text'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma quebra de linha?",
    options: ["<br>", "<lb>", "<newline>"],
    correctOption: "<br>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 5?",
    options: ["<h4>", "<header>", "<h5>"],
    correctOption: "<h5>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista de descrição?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<dl>"],
    correctOption: "<dl>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma caixa de seleção (checkbox)?",
    options: ["<input type='text'>", "<input type='checkbox'>", "<select>"],
    correctOption: "<input type='checkbox'>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir um valor padrão para um campo de entrada de texto?",
    options: ["value", "default", "initial"],
    correctOption: "value"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<footer>' em HTML5?",
    options: ["Inserir um logotipo na página.", "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML.", "Criar uma barra de navegação."],
    correctOption: "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para uma folha de estilo externa (CSS)?",
    options: ["<css>", "<link>", "<stylesheet>"],
    correctOption: "<link>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir a largura de uma imagem em pixels?",
    options: ["width", "size", "dimensions"],
    correctOption: "width"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista de itens com marcadores?",
    options: ["<list>", "<ul>", "<li>"],
    correctOption: "<ul>"
  },
  {
    question: "Qual é o significado da sigla 'HTML'?",
    options: ["Hypertext Markup Language", "Hyper Transfer Markup Language", "High-level Text Markup Language"],
    correctOption: "Hypertext Markup Language"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link de download para um arquivo?",
    options: ["<download>", "<filelink>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir um texto de dica (tooltip) para um elemento?",
    options: ["tooltip", "title", "hint"],
    correctOption: "title"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de layout?",
    options: ["<table>", "<layout>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o idioma do conteúdo de uma página?",
    options: ["lang", "language", "content-language"],
    correctOption: "lang"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma área clicável de uma imagem?",
    options: ["<clickable>", "<imagemap>", "<area>"],
    correctOption: "<area>"
  },
  {
    question: "Qual é o elemento HTML5 usado para criar uma lista numerada?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<li>"],
    correctOption: "<ol>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir uma âncora (link) dentro da mesma página?",
    options: ["anchor", "link", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link de email?",
    options: ["<mail>", "<email>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o tamanho da fonte?",
    options: ["font-size", "size", "font"],
    correctOption: "font-size"
  },
  {
    question: "Qual é a função do elemento '<aside>' em HTML5?",
    options: ["Definir um cabeçalho secundário.", "Inserir um comentário.", "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."],
    correctOption: "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma linha horizontal temática?",
    options: ["<line>", "<hr>", "<linebreak>"],
    correctOption: "<hr>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir a cor do texto?",
    options: ["color", "text-color", "font-color"],
    correctOption: "color"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página na mesma pasta?",
    options: ["<a>", "<link>", "<href>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um campo de entrada de senha?",
    options: ["<input type='password'>", "<input type='text'>", "<password>"],
    correctOption: "<input type='password'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma linha de quebra automática de texto?",
    options: ["<break>", "<lb>", "<br>"],
    correctOption: "<br>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de layout?",
    options: ["<table>", "<layout>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<blockquote>' em HTML5?",
    options: ["Criar uma cotação curta.", "Criar um bloco de texto com recuo.", "Criar um bloco de código."],
    correctOption: "Criar um bloco de texto com recuo."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista de descrição?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<dl>"],
    correctOption: "<dl>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma caixa de seleção (checkbox)?",
    options: ["<input type='text'>", "<input type='checkbox'>", "<select>"],
    correctOption: "<input type='checkbox'>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir um valor padrão para um campo de entrada de texto?",
    options: ["value", "default", "initial"],
    correctOption: "value"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<footer>' em HTML5?",
    options: ["Inserir um logotipo na página.", "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML.", "Criar uma barra de navegação."],
    correctOption: "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 5?",
    options: ["<h4>", "<header>", "<h5>"],
    correctOption: "<h5>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de layout?",
    options: ["<table>", "<layout>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o idioma do conteúdo de uma página?",
    options: ["lang", "language", "content-language"],
    correctOption: "lang"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma área clicável de uma imagem?",
    options: ["<clickable>", "<imagemap>", "<area>"],
    correctOption: "<area>"
  },
  {
    question: "Qual é o elemento HTML5 usado para criar uma lista numerada?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<li>"],
    correctOption: "<ol>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir uma âncora (link) dentro da mesma página?",
    options: ["anchor", "link", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link de email?",
    options: ["<mail>", "<email>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o tamanho da fonte?",
    options: ["font-size", "size", "font"],
    correctOption: "font-size"
  },
  {
    question: "Qual é a função do elemento '<aside>' em HTML5?",
    options: ["Definir um cabeçalho secundário.", "Inserir um comentário.", "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."],
    correctOption: "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma linha horizontal temática?",
    options: ["<line>", "<hr>", "<linebreak>"],
    correctOption: "<hr>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir a cor do texto?",
    options: ["color", "text-color", "font-color"],
    correctOption: "color"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página na mesma pasta?",
    options: ["<a>", "<link>", "<href>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um campo de entrada de senha?",
    options: ["<input type='password'>", "<input type='text'>", "<password>"],
    correctOption: "<input type='password'>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma linha de quebra automática de texto?",
    options: ["<break>", "<lb>", "<br>"],
    correctOption: "<br>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de layout?",
    options: ["<table>", "<layout>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<blockquote>' em HTML5?",
    options: ["Criar uma cotação curta.", "Criar um bloco de texto com recuo.", "Criar um bloco de código."],
    correctOption: "Criar um bloco de texto com recuo."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma lista de descrição?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<dl>"],
    correctOption: "<dl>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma caixa de seleção (checkbox)?",
    options: ["<input type='text'>", "<input type='checkbox'>", "<select>"],
    correctOption: "<input type='checkbox'>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir um valor padrão para um campo de entrada de texto?",
    options: ["value", "default", "initial"],
    correctOption: "value"
  },
  {
    question: "Qual é a finalidade do elemento '<footer>' em HTML5?",
    options: ["Inserir um logotipo na página.", "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML.", "Criar uma barra de navegação."],
    correctOption: "Definir uma seção de rodapé para um documento HTML."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um cabeçalho de nível 5?",
    options: ["<h4>", "<header>", "<h5>"],
    correctOption: "<h5>"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma tabela de layout?",
    options: ["<table>", "<layout>", "<grid>"],
    correctOption: "<table>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para especificar o idioma do conteúdo de uma página?",
    options: ["lang", "language", "content-language"],
    correctOption: "lang"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma área clicável de uma imagem?",
    options: ["<clickable>", "<imagemap>", "<area>"],
    correctOption: "<area>"
  },
  {
    question: "Qual é o elemento HTML5 usado para criar uma lista numerada?",
    options: ["<ul>", "<ol>", "<li>"],
    correctOption: "<ol>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir uma âncora (link) dentro da mesma página?",
    options: ["anchor", "link", "href"],
    correctOption: "href"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link de email?",
    options: ["<mail>", "<email>", "<a>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o tamanho da fonte?",
    options: ["font-size", "size", "font"],
    correctOption: "font-size"
  },
  {
    question: "Qual é a função do elemento '<aside>' em HTML5?",
    options: ["Definir um cabeçalho secundário.", "Inserir um comentário.", "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."],
    correctOption: "Criar uma seção lateral ou conteúdo relacionado."
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar uma linha horizontal temática?",
    options: ["<line>", "<hr>", "<linebreak>"],
    correctOption: "<hr>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir a cor do texto?",
    options: ["color", "text-color", "font-color"],
    correctOption: "color"
  },
  {
    question: "Qual elemento HTML5 é usado para criar um link para outra página na mesma pasta?",
    options: ["<a>", "<link>", "<href>"],
    correctOption: "<a>"
  },
  {
    question: "Qual atributo HTML5 é usado para definir o URL de destino de um link?",
    options: ["link", "url", "href"],
    correctOption: "href"
  }]

export default questionList;